<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://owlisoww.github.io</id>
    <title>Wolisoww</title>
    <updated>2020-06-20T14:32:46.120Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://owlisoww.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://owlisoww.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>猫头鹰</subtitle>
    <logo>https://owlisoww.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://owlisoww.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Wolisoww</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（7）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-7/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-7/">
        </link>
        <updated>2020-06-20T14:28:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一堂书写课**</p>
<p>一个较为传统的观念指出，文字的发明有助于人类进行记忆和文明的积累。有文字的族群，更容易将先人的文明保存下来，从而在过去的基础上规划未来的目标。而没有文字的族群则因为记忆有限无法保存曾经的历史而使这一族群的文明长期处于动态波动中。</p>
<p>作者提供了另外一种可能。新石器时代人类文明较快发展，文字的发明是在新石器时代晚期出现的。新石器时代的众多发明同样需要几代人的经验积累的传承，这一过程中文字并不是作为主要决定因素参与其中的。在没有文字的前提下人类仍然能实现记忆或是经验的传承。</p>
<p>不可否认，文字确实有助于记录历史，但是在文字诞生之时，它对“传承”的贡献并没有许多学者想象的那样重要。甚至，在西方后代有文字的历史中，发展史同样波动，并不总是能实现文明的快速发展。文字的发明几乎和强大帝国或是社会组织现实的建立同步，文字的作用可能和这样的社会结构相关，表现出一种人与人（人与当代人）之间的联系，并且可能是被用以统制、奴役甚至是剥削人的工具。而追求美或是记录智识只是文字的次要功能，这些次要功能被不断强化，掩盖文字奴役的本质。</p>
<p>（文字是可以影响思维的，在文字发明以后我们的认识和思考开始被固定在文字中，我们通过文字思考，因而文字的误导和文字的掩盖会是我们的思维被误导被掩盖。文字对人的影响在现代仍然有鲜明的例证，人们容易根据口号思维，同时被比例众多的谎言影响。）</p>
<p>（未成文的语言会有同样的效果吗？不能的话是为什么呢？因为文字的传播范围更广，将人拉入到一个庞大的意识中了吗？跟文字的强指涉性有关吗？）</p>
<p>在土著的部落中酋长享有一定的特权（一夫多妻制）在享有这项特权后酋长需要对整个部落承担相应的责任，实现部落内的小小社会群体服务于部落中的个体。这项责任的重担并非总是能和特权保持平衡。很渴能酋长所享受到的远远无法弥补他可能受到的威胁。但是在族群中仍然会出现回避权利或是渴望权利的个体。有些人的存在独立于群体，即使在土著缺少竞争的社会中仍然出现了这样的个体，这种个体（或个体心理）的出现同社会性质、社会结构关系不大。它们是一种人类共有的心理，所有社会都据它建立，将它视作是一种基本的原料。此外，即使是被重压的人，他们每个个体之间仍然存在着差异（或者说即使是在集体中，个体的差异性仍未被完全磨灭）。土著社会对这种差异的识别并不次于文明发展程度更高，或是对个人差异性关注更高的社会。</p>
<p>（个体差异性的表现在社会中的体现同样也不是社会性的，而是所有社会，所有人所共有的）</p>
<p>“已经不存在，可能永远没有存在过，可能永远不会存在，但无论如何如果想要具有一个可以用来评断我们目前的状态所必不可缺的正确观念”——卢梭</p>
<p>（结构主义表现？）</p>
<p>寻作者试图通过需要只用简化的社会结构来寻找人类社会结构中必然存在的规律，但是随着社会结构的简化，社会不再称其为社会，个体性超过群体性。（似乎是一种悖论，在复杂、精细的社会结构中不容易看到人类社会所共有的本质规律，但是在简单的社会结构中社会性的存在却又被个体性挤压。）</p>
<p>（复杂精细社会结构中难以还原基本结构是不是同佛洛依德理论有所联系，基本结构就像是一种潜意识一样的存在，人们无意识地遵守这样一个规律，但外在的表现只是这种潜意识的扭曲和变形）</p>
<p><strong>一小杯朗姆酒</strong></p>
<p>人类学家身处的矛盾</p>
<p>一.人类学家面前就放着一个社会，就是他自己的社会。部分人类学家抛弃了自己的社会转而研究异域的社会，异域社会保持中立却对很难维持对自己社会的中立。</p>
<p>在这个过程中，人类学家赋予自己所研究的那个社会的价值（有时候这个社会离他原本的社会越远，价值被列得越高），这种价值判断是从哪里得出的？人类学家对异域社会的评价无论是肯定的（在肯定过程中表达了对自己出身社会的排斥，因为他需要从一个社会中脱身，通过放弃一个社会摆脱这个社会对他的影响才可以对其他社会进行一种认识，这本身是对自己社会的排斥，仍表现出一种选择）还是否定的（在自己出身的社会的思想体系下进行价值判断）都是有失客观的。</p>
<p>文明可能会因为众多杂质的夹杂而显得极富魅力，但这并不代表我们应该放弃梳理文明的面貌</p>
<p>我们会受到社会生活的影响，但在梳理社会形态时被抛弃的表层的社会生活并非是毫无意义的，它对我们来说是不可被分割的部分（特别是自己出身的那个社会所呈现出来的社会生活）。这样的表层可能会影响我们的判断，但是在进行对异域的人类学研究时，这一问题造成的影响较少，因为我们是旁观者并没有参与到相应的社会生活中，我们没有收到这种标称或者说杂质的影响和束缚，一种客观性被轻易地送到手中。（但是，这种方法掩藏着一种对异国异物熟视无睹）</p>
<p>每一种社会或是文明，都是不同人类在历史上做出的不同选择。我们无法比较这些不同的选择，他们每一个都真实有效。这种观点又有一种陷入折中主义的危险，我们不去评价这个其他的社会，连带不评价社会中的贫困等负面内容，这很可能导致我们同样没有权利去评价我们出身社会中的黑暗。</p>
<p>这使得人类学家夹在一种矛盾中，要么批判失去自己的客观性，要么不批判否定自己社会中的革命。</p>
<p>一种解决这种矛盾的方法，分两步</p>
<p>一.承认所有社会都是不完美的。在给他的社会成员提供好的同时也提供一定的恶。在脱离我们自己的价值判断后从一个较为客观的角度去看待不同社会的习俗，食人的风俗和现有文明体制中灵魂身体二元论的信仰和将犯罪者排除出现有社会体系之外的行为没什么不同。</p>
<p>这种认识方式可以让我们在认识其他社会文化时保持一种不急躁的和缓态度，既诚恳又未将绝对的美德笼罩在对方身上。同时抹消掉本民族文化天然给予个体的高傲。</p>
<p>为此有些学说将自然性和社会性搞混，认为人抱有自然状态无规则才可避免罪恶。实际上人本身就具有社会性，我们要考虑的问题是这种罪恶是否存在于社会本身。这需要人们去寻找社会无可动摇的基础。</p>
<p>二.从所有社会中来说明社会运行的规律，并进一步改良自己的社会，但在这个过程中不采用任何其他社会的特质。</p>
<p>认定一个理想的模型具有一定的危险性。这样的行为首先预设了所有的人类都一样，世界上所有人在进行同样的工作，拥有同样的目标，文明社会之间的不同只表现在方法上。</p>
<p><strong>缅甸佛寺荣基之旅</strong></p>
<p>法国和伊斯兰共同的问题，将问题的解决拉入到逻辑的构建中，在这个过程中逻辑理想和现实事物脱节。现有的观念是滞后的，不足以解决当时当下的问题。（自身应该感受到这个问题了，但是人们感受到了脱节却并没有认识到自己的问题，而是疑惑于为什么没有退行有自身文化所主导的那种行为方式）</p>
<p>佛教寻求平静的方式是一种融合，将两性之间的差距消失，人们重新归入一种原初的状态。伊斯兰教的方法是从男性取向出发，将女性排斥到群体之外自成一个封闭的空间，与之相似的是将不信者排除。</p>
<p>伊斯兰教——宗教思想最高层次发展</p>
<p>任何试图了解的行为都是对原始意义的伤害，转而让另一方受利。而另一方在被了解过程中再次受损。整个过程不断重复直到我们达到最后，意义和无意义之间的差别已不再明显，而这正是我们出发的地方。</p>
<p>佛教的思维之一，知识和实存是互不兼容的，形而上的问题被融入到人的生活中。</p>
<p>佛教表现出两种选择，一种共识人的自我救赎与社会有关，是基于全社会救赎的（这很可能导致人们将自己封闭在修道院中）另一种是人的救赎只与自身有关（这会导致人们满足于个人的自我修养）。现实生活中的穷困和不义夹杂在这两种选择中，起到一定的居中调解作用。不论选择两端的哪一方，现实的情况证明选择并不完全掌握在我们自己手上。佛教思想在内部自我满足的同时还在对外部世界进行一种回应。现实应该已经出现一定的佛教理论将这两端联系在一起。</p>
<p>佛教的整个思维过程，不断否定然后再否定，这一切都符合一个内向的真理，并将这个真理拓展到更为广阔的范围内。</p>
<p>人类思想的发展是线性的，某一点的思想包含着过去思想的结晶同时也包含着未来可能出现的思想的影子。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（6）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-6/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-6/">
        </link>
        <updated>2020-06-18T13:52:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Owl is reading......
</code></pre>
<p><strong>二十.一个土著社会及其生活风格</strong></p>
<p>人类习俗并非是无穷无尽的，人类的妄想并非真的是凭空捏造的。有一个总的集合，而所有的习俗、梦境、妄想都是总集合中的部分，是几种有限的结合方式，虽然材料多种多样，但最终还是会归结为有规律的几种。如果把人类所有的想象都列举详尽，可以再其中总结出相应的模式，而一个个体的习俗可以在这张对照表中找到自己的种类。（母题？《金枝》中大量相似的习俗模式）其表现在当地土著的社会结构甚至是创世神话中。</p>
<p>卡都卫欧的民俗如杀婴、掠夺儿童、热衷于人体彩绘可能表现出一种对自然的厌恶。这种刻意放弃自然创造的颜面和子嗣可能表现出一种对人个体的强调。保证人相对于自然的独立。</p>
<p>卡都卫欧的艺术表现出一种二分法，最开始是性别的二分——将男性（自然的，形象的）和女性（非形象的）的艺术区分出来。在女性的人体彩绘中继续出现二分（尖锐的几何图案和曲线型的自由流动的图案）这两种不同的团会被运用于不同的地方如边缘与中部，身体与脸庞等。最后成品表达出在不同的原则中找到一种平衡的冲动。（注重平衡，用不同的方式去达成画面的平衡，如母体和背景相互配合，母体之间相互照应，笔画的重复出现以相互呼应）</p>
<p>图画表现出一种斜向的对称特点。</p>
<p>卡都卫欧的绘画图案它的原创性表现在不同母体的组合，母体是相对简单的如尖角或是曲线等，但是在对团进行组合时则表现出了多变的特色以至于四百个图像中很难找到相同的两个图案。在进行彩绘的过程中并不需要脸庞的参照（是否体现了一种抽象的意识记这个图案可以直接被提取在任何平面上）并且可以从任何一处起笔进行绘画。但这些图案在较长时间内都不会发生变化，就像是一种传统被保存下来但是无法还原出这些图案原初想要表达的意义是什么。</p>
<p>在作者分析下，这种纹饰同欧洲的扑克牌有相近之处。</p>
<p>首先扑克牌中的人像都是被用来做对决的，但同时它们跟周围的牌又相互关联。想要达成这样的效果则需要一种斜向的构图，同时达成对称（功能上，对决的）和不对称（牌担任的角色，与其他排石相互关联的）的效果。</p>
<p>这样的效果是将两种不同的矛盾调和在一起，实现一种妥协，达成一种次级的对立，使其理想轴和事物的形象对立起来。</p>
<p>这种纹饰不论是对二分和平衡追求还是在它本身的构图上都表现出了和扑克相类似的状态。</p>
<p>探究这种纹样出现的原因，土著人鬼畜的回答有两点，一是突出人的尊严，体现出一种由自然到文明，由野兽到人的过渡。第二表现出一种阶级的差异（不同的社会阶级用用不同的图样），图样承担着一种社会功能。</p>
<p>巴雅族面临着三个等级的相对封闭造成的社会问题。同样的社会结构，另有两种土著通过亚族互婚的方式解决了这一问题。（两种不同的矛盾冲突抵消了社会中的矛盾）而巴雅族却并没有采用这种方式，其主要原因可能是在于文化上的狂信，然而这一解决方法在无意识之中通过彩绘表现出来，成为了一种集体无意识。</p>
<p><strong>黄金与钻石</strong></p>
<p><strong>有美德的野蛮人</strong></p>
<p>传统习俗中生者与死者的关系大致可以分为两类。</p>
<p>一是相互合作，死者作为另一个主体，和生者进行交互，在这个过程中两者都得到利好而利益不收到损害。死者的地位可以说和生者几乎平等，他们不是相互利用的关系。</p>
<p>二是一方对一方的利用或是剥削。生者借助死者来获取自己想要得到的东西，在这个过程中死者作为一个客体，成为被使用被剥夺的对象。与之相应的是，死者同样可以对生者达成同样的事，两这个关系是相互对抗的。</p>
<p>此外在这两种典型的关系之中还有其他较为温和的模式，但都体现了生者和死者之间的相互关系。</p>
<p>在西方文明中，生者和死者的关系逐渐由投机利用过渡到契约式甚至是最后的漠不关心。</p>
<p>大部对死者和生者的认识都可以归结为以上两种选择，波洛洛族文化的原创性表现在这两种模式都存在于他们的观念中，土著甚至创造了实现两会总模式相互转换的方式。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（5）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-5/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-5/">
        </link>
        <updated>2020-06-16T07:05:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>十二.城与乡**</p>
<p>巴西的乡村，一种社区正在慢慢形成。正在形成中的社区每一个都各有特色，他们不同于已经形成的社区（同一性，越来越像）巴西的城市，除了少部分如圣保罗城市基础较好并不容易倒退，很多城市随着人口的迁移兴建，有的则随之衰退。这使巴西境内出现了一种有趣的现象，胚胎中的城市和作古的城市共同出现在一张版图上。</p>
<p>巴西在很长一段时间内都是变化多而发展少。</p>
<p>交通、机械化的发展无形之中是很多原有的乡村和城镇失落了。（随着小村和城镇的必要性较少，它成精承载过的文化等是否也随之消失）</p>
<p>与之类似的一种失落是城市在发展过程中同样消耗了自己的生命。矿镇随着矿物和森林的枯竭失去了自己的生命力而只留下建筑的废墟。</p>
<p>城镇名字和城镇生命历史的变迁。</p>
<p><strong>十三.前锋地带</strong></p>
<p>随着铁路的开拓，沿线道路上居民区，种植区的建立。</p>
<p>可以预见的前景是随着暴雨和书目的看法，土壤将不再肥沃，成为一片不毛之地。但就目前来说，移民享受着肥沃的土地，因为海拔的变动可已经更为多样的植物混杂地种植在一起。</p>
<p>原本空无一物的原始土地上逐渐分化出城市，每个城市也逐渐分化出自己的社会功能。</p>
<p>既是文明进入到一定时期，人们已经摆脱了太阳崇拜，或是说自然崇拜，但空间上的性质还是受到重大天文现象的影响。比如对北半球人来说，北方代表着寒冷与黑暗而南方则是温暖与光明。而城镇作为一个复杂的文明结构，吸引了大量的人群聚集在这里，我们可以看到众人的潜意识汇聚在一起，造成了一种文明景观的现象，如城市由东到西推进，就像是人们潜意识中顺应太阳的运作方向。（自然、潜意识在人类文明景观中的显现）。城市就像是一种人文的显微镜，让原本藏在潜意识中的琐碎的信息用一种更为直观的方式显现出来。即使是在城市中我们也可以找到残留在我们集体意识中的崇拜迷信的影子。</p>
<p>而这种原始的思维方式也不一定跟迷信完全挂钩，实际上人们缺乏对这一方面的研究，现代社会排斥这种思维方式（这种思维方式是一种联系，联想的思维方式，把两个可能并无因果，并无关系的事物牵涉在一起。这种思维方式和科学的思维方式是不同的，科学所关注的是对事物认识的深刻程度，他能穿透表象深入到内部。在这一过程中可能牺牲掉了事物的一些内容。而原始的思维方式起步低不在穿透而在联系，将事物同其他事物尽可能的联系起来。而这种原始的思维方式很可能是根植于我们原有的认识方式或者认识经验中的。）</p>
<p>社会生活的表现也是从集体的无意识中流出来的。将城镇比作交响曲或诗不完全是出于比喻，城镇因为是人文和自然的交界处，因而比交响曲、诗更具优越性。城镇是居住于此的动物（人类）生殖演化的创造。</p>
<p>沙漠中一无所有的之处仍然可以看到低矮的房屋，人了对自然的过渡侵略？</p>
<p><strong>十四.魔毯</strong></p>
<p>无论是朝圣还是工人的居住地，都可以看到一种被称作“工人住宅”的建筑。极度的简陋，是一个将人的生活精简只剩下基本诉求的表现。一个人可以被剥夺到生命中只剩下一两件事。这件事本身又不是他所期望的，是不得不做的。</p>
<p>印度遗址的游览带来一种不安的感觉，城市中表现出的缺乏信仰的不平等，一种贵族式的生活在早先年前就出现，而绕了一圈现在的欧洲和美洲同样出现。</p>
<p><strong>十五.人群</strong></p>
<p>我们期望的城市文明在实现人群聚集后可以规避的东西在印度的城市中却安然存在，人们接受这些肮脏拥挤而不是抱怨他。这些集体生活的副产品好像成了印度生活中的一部分。饥饿长久地存在于加尔各答之中。</p>
<p>在南亚，人与人的关系不断地被颠覆。一个人的态度强迫你去否定你本想在它身上寻找到的属于人的基本品质。西方的社会秩序、人与人建立关系的规则全部被扭曲。很难构建平等，南亚人生存的方式就不是建立在平等上的。例如西方七万个消灭阶级的对立，然而在印度阶级的差距并没有造成对立，恰恰相反南亚人通过将阶级差距拉大已获得赖以生存的施舍。</p>
<p>印度文化中根深蒂固的地位差异。下城人自觉遵守这种差异。饥饿和肥胖在文化中有完全不同的表达，肥胖可以成为一种隐喻。将人神化，太高，并以此为荣幸，相反则认为是侮辱。</p>
<p>而与此同时，在这样的文化中印度或者说南亚人又没有丧失自己的灵魂。人们与超自然保持着一种紧密的联系，以至于仍然可以专注，仍然有一种灵魂性的东西存在其中。</p>
<p><strong>十六.市场</strong></p>
<p>南亚社会所表现出来的是一种社会秩序日渐解题的样子，物质资源已在漫长历史中逐渐耗尽。</p>
<p>南亚的一些村庄中，人们原有的赖以生存的产业因为外来经济的如期而消失，人们重新的谋生方法是被放置在世界市场中提供廉价的劳动力。材料、方法和成品从劳动者身上剥离，用外来的定西生产外来的东西，中间的劳动制只是一个工具一样，其利益也难以受到保证，在市场变动和中间商的操纵下求生。</p>
<p>在这样一个有别于传统环境的调价下，自由的内涵又得到了新的填充。自由成为了一种结果，是个人和生存空间和所能应用资源客观关系的结果。自由的内涵的到了一种新的阐释。</p>
<p>意识形态是一种符号，只有他想要指涉的东西存在才可以实现它的价值。东西方文化交流中出现断裂，原因之一是在东方，西方索要折合的东西不存在或是在东方的文化社会环境中表达了另外一种意义。意识形态是在社会形态的影响下形成的。再这样的差异下，形式上的外表可以进一步对东方文明中的群体进行一种误导，难以达到真实。（形式上表现的东西和东方文化中的认识达到了契合而让东方文化中的人的接受，或是因为所指涉的东西是不存在的，性质是不一样的，转而得到了一个错误的认识，实际上形式上外表所对应的这个错误的认识是西方文化中的另一事物。）</p>
<p>这样的指涉错误可能会造成思想传播受阻，播种下的种子长出了完全不同的花，也可能造成一种操纵我们本身种植的就不是什么好的种子。</p>
<p>种姓制度最开始可能是想要解决人口过剩的问题（这一问题在现在可能仍然存在并困扰着大部分的人）将人们分门别类已实现不同情况的共存，即不同的人群在舍弃部分利益的同时杨有特殊的利益，形成完全不同的有差异的种，但各种享有完全不同的特权，以实现有限资源的合理分配。然而这方法最终失败了，不同的种之间引入了比较，否定了不同种之间表现的差异是纯物质或者无关乎人性的。实际上部分种可以否定另一部分人拥有和自己等同的任性，这形成了一种上下级的关系，形成了一种优劣关系，从而造成了不平等。</p>
<p>印度的失败揭开了一种人类历史上晦暗的解决问的方法。当人口过多而资源不够时，将一部分人划到非人的分类中（或者贬低一部人）压榨他们的生存空间和资料，以实现另一部分人长久生存的可能。而这个被非人化的范围随着限度的逼近越来越大。这是处于一个有限度的社会中解决人口问题的方法。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（4）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-4/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-4/">
        </link>
        <updated>2020-06-15T03:06:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Owl is reading......
</code></pre>
<p><strong>九.瓜那巴拉湾</strong></p>
<p>人们把旅游当做是单纯的空间上的移动，实际上并不正确。旅游涉及到空间、时间和社会阶级三个维度的改变。</p>
<p>人们曾经以为旅游可以见识到一种完全不同的异国情调，实际上这已经是不可能的。随着西方文化的入侵（或者说一种大众文化在不断地构建）我们只能看到一个散落在不同空间上的时间上的变迁。（说明了西方文化入侵的范围之大）</p>
<p><strong>十.穿越回归线</strong></p>
<p>自然景观和人类的复杂关系。</p>
<p>即使是在不同的文明里，自然景观的差异也不完全来源于自然。人们在同自然相处时采取的并非是一种约定俗成，准确又有规律的行为模式。而是不断地随机应变。在人类文明和自然交界处，可以看到被某一种文明所塑造和影响的自然。在另一种文明环境下可能展现出不相同的面貌，而我们可能会误认为这种自然景观完全是因为自然地理造成的。</p>
<p>（新旧两个世界对待农耕土地的不同）</p>
<p>新世界中要么成为露天的工厂（香蕉林、咖啡林，一种自然作物的生产工厂）要么通过一种粗狂的耕种方式，人们在土地上不断地迁移，在开垦土地的同时毁灭土地，留下一条绵延不断地被摧毁后的条带。</p>
<p><strong>十一.圣保罗市</strong></p>
<p>新世界的城市，直接从野蛮过渡到颓废。城市景观直接从新鲜到衰败。</p>
<p>新世界人文景观和旧世界的人文景观相比，其生命轮回的阶段更为短暂。（自我的文明没能自然成长起来，城市建造过程中不是一个漫长的积累或是像某种生物一样具有相对漫长的生命力，这种生命力或是积累一开始就无法达成。只是一个形式的死亡到下一个形式的生长）永远是新的，但是永远不健康，永远是临时的是一种状态的过渡，而不是要建立什么可以长久保存下来的开始。城市在建造的一开始就是巅峰，随后衰落，然后迎来一个新的巅峰。新世界的城市没有上升期。</p>
<p>圣保罗城市中的人同样也具有一定的热带特点，社会中不同职业种类丰富，但是只有少数的代表（感觉到似乎是一种现成末班的嫁接，因为新的额东西源源不断地涌进来，所有有益于社会的都可以分一杯羹，但是因为接触到这类新思想的本身就是特定的阶级和人群，同时又缺乏一种土生土长的传统，因而只是一两个人的代表。）</p>
<p>（不像是个人的选择，而是社会共的需要培育了他们？）这一两个代表在同一领域中是相互排斥的，但是在不同领域中有期望相互交流，就像是热带中同组稀少但是种类繁多的植物。</p>
<p>同时在种群中也表现出一种矛盾性，很多人本身和他所承担职位是相冲突的。就像是这个社会为了尽可能多地占有职业和思想，将不太社和的人也推出去奉为代表。这个社会对各种各样的知识都有兴趣。</p>
<p>现代科学需要多个专家通力合作。科学上的和智识上的工作是一种集体性事业。</p>
<p>巴西学生（我觉得也是很多年轻学生的通病）将理论看作是一种时尚，用追求潮流的方式来追求最新的理论，而又缺乏对国王理论的认识和尊重。理论似乎成为了一种谈资，对学问和方法知之甚少，却又渴望知道更多。（很难肯定这种学习的效果）</p>
<p>新世界中慢慢崛起的年轻人怀着对知识的渴望，用难以置信的热情，正慢慢追赶上时间曾赋与旧世界文明在知识上算占的优势。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（3）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/you-yu-de-re-dai-du-shu-bi-ji-3/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/you-yu-de-re-dai-du-shu-bi-ji-3/">
        </link>
        <updated>2020-06-14T07:13:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Owl is reading......
</code></pre>
<p><strong>五.回顾</strong></p>
<p>弱势的文明，在他们被吞并后反而受到了尊重。只不过他本身可能收到了强势文化的改写或扭曲以至于只是一个官方的刻板映像。官方文化本身都不见得了解这些文化。了解一种文化是需要深入研究的，而不是一种走马观花的“凝视”。</p>
<p><strong>六.一个人类学家的成长</strong></p>
<p>在学习哲学的过程中，作者发现了存在于现行哲学（这个问题可能同时存在于人文学科的其他领域）的问题。</p>
<p>一.思变成为了一种枯燥机械的过程。人们找出二元对立（肯定和否定）然后再找出一个将两者相综合的理论，作为最终结果。无论什么问题都经过了这种单一的思维方式。</p>
<p>二.理智被浪费在一些无用的问题上，所谓的逻辑思维在一些很可能并没有什么价值的问题上被重复构建，将这种理智的思维填充到任何领域，肆意扩大它的适用范围到底给人们带来的是理智的训练还是一种疲惫和滥用？</p>
<p>三.按照一种近乎进化论的思想，人们认为哲学史线条上末端的理论永远比前段的理论要优秀。人们从一个不太完备的理论推导到一个奥妙繁琐的理论并奉为圭玉。这种判断方式的正确性有待商榷。</p>
<p>法律身上具有一种有趣的矛盾，想要客观就不能坚固，想要坚固就不能客观。（客观的变动使法律的固定性很难确定下来？）法律是职业工作的代表之一</p>
<p>作者将工作分为两类，一类是职业工作，需要受到专门的培训。而另一种是研究性工作。</p>
<p>抛去职业培训，学文理科的学生共有的特点是在一定程度上脱离了现实的生活。他们将自身从当下的社会中暂时剥离出去，进行一种评价（立场的客观性）。从这一点上看，研究和教书有共性，他们躲避进入现实的世界，在孩子或是研究的世界中生活。它同时具有传教站和避难所的特点。</p>
<p>而人类学在这两种职业分类中处于一种较为特殊的地位。它是研究性工作中较为极端的。人类学虽然是人类，但是要求自己从一个宏观的上层的抛弃了他自身文化、身份、甚至人类身份的视角对总体人类进行一个关照。这让从业人员有一种无根性，在研究过程中他很可能自己摧毁了自己的归属。</p>
<p>心理分析理论同样对作者的认识方式产生了重要的影响，作者认识到在原有的二元对立之外还有更为重要的意义存在，我们之前的思维方式只是一种智识的游戏。（心理分析揭露了在我们直观感受到的事物背后，我们的行为，思想背后还存在着另一个主导力量，冰山理论）这一存在，高于理性。我们的思想也是一种事物，是世界的一部分，具有一定的自然属性（认识的稳定）</p>
<p>存在和事物这里指什么？（草草查了一下，这里的存在是指类似于柏拉图提到的理式吗？）</p>
<p>佛洛依德的理论影响了作者的认识方式。在研究人类学（此处的比喻是地质学）时，在表象之外还存在一种更具主导性的事物，作者称之为主要意义，而外部的事物只是主要意义的扭曲。（能类比为为规律吗？不完全等同，更像是透过现象谈本质。）作者的工作是在杂乱的被扭曲的意义中寻找背后的主要意义。</p>
<p>雾月18日的改变</p>
<p>马克思主义，地质学和佛洛依德精神给作者的启发是现实到经验是一种非延续性的，断裂的过渡。因此想要认识现实应当先抛去经验再将经验重新整合近来。而现象学过分强调经验和主体性，可能会导致一种误解。</p>
<p>人类学研究将个人和世界历史相连，所关照的是整个人类群体的关系的变化，不再是单一的时间或族群文化。人类学也满足了作者对于不断变动的渴望。</p>
<p><strong>七.日落</strong></p>
<p><strong>八.郁闷的赤道无风带</strong></p>
<p>在一开始，人们并不是抱着开拓新大陆的目的去探险。目的不是求新，而是寻找某些已有观念的投射物。新世界一直存在于历史的变异之外。在被发现后，新大陆的独特性很快消失，仅留存下来珍惜的一小片也逐渐被垄断和扭曲。</p>
<p>对第一波认识新大陆的人来说，这一发现无疑是震动性的。地理上的物质上的认识姑且还能接受，但两个拥有完全不同习俗的文化碰撞了，两者之间的差距是这样的大以至于似乎找不到可以彼此认同的相似之处，（一种对对方的排斥似乎出现了），新世界的人被异化，在固有的传统文明关照下甚至被扭曲为非人。现在的人可以坦然接受的两个世界的融合在当时看来是不可想象的。（新的世界、新的文化无疑对原有的西方文明也产生了重大的影响）</p>
<p>当然这种陌生和异化是相互的。西方文明将新世界的人看作是野兽，而新世界的人将西方人看成是神一样的存在。这两种思维其实并没有什么不同，都是对一个超出了原有文明的认识的“它”的存在的误认。但这两者的不同，隐隐有一种讽刺意味。</p>
<p>为什么会出现这种情况？</p>
<p>新世界的发现最开始给人们带来的是智识了解的困难。所有未知事物给人们带了了很大的冲击，一些现象的描述今人可能根本找不到相应的对照。有趣的是就跟发现新世界一样，原有人始中一些传说性质的、不切实际的东西被找出来，成为这些人们所不理解事物的对照。比如海牛和美人鱼的对照。（人们还是努力在现有的认识框架和知识框架中对未知的世界进行一种解释）。这种智识上的缺失和误认同样存在与对异族文化的认识上，而这也让道德认识和伦理建立遇到了困难。（新世界的事物和文明因为认识的误读，被扭曲成一种西方文化中的存在。这种扭曲的建立，也为之后行为的选择打下了基础）</p>
<p>这种智识的缺失反映出16th的人们对一种和谐（平衡这种概念有事什么？作者认为世界上存在一种超越民族文化的和谐感吗？这种平衡存在与于我们的文化之外，显然我们的文明可能会遮蔽这种和谐）的不敏感，作者认为这是一种心智缺失的表现，但同时也提出了不要苛责古人。（感觉是缺乏一种看透现象寻找本质的能力和态度，正如作者在前文中说道是科学研究必不可少的能力）</p>
<p>（这种不敏感可能正是长久以来不同文明相互隔绝造成的，人们注意到的是某一个特定文明中定义的和谐，因为从来没有接触过它者，所以没有意识到本民族的和谐也只是一个特殊的概念而不是天然成立的。但感觉和谐这个称法本身就很难以定义，作者在这里是不是引入了一点点审美的感觉。他事先判断所有的文明他们都刻意表现出一种和谐，因此为“可接受”打下了基础。问题不在与和谐，而是和谐背后所暗示的可接受。真的是可接受的吗？与其说是和谐不如说是合理的，西方文明可能将新世界扭曲成了不合理的存在，进而引出了一种行为。实际上双方都是合理的，但是这并不代表双方一定相互接受。）</p>
<p>在真的接近新世界后，作者发现新世界的认识和在巴黎对巴西的联想是南辕北辙的。</p>
<p>（我们从我们的已知中出发对世界进行认识，这个过程中可能会出现误读，而这种误读在面的真正的现实的时候是可以被化解的。但我们作为已经接触过完全不同文化的人是可以意识到这种误读存在的，而我们的前人并不能）</p>
<p>一个类似的较为温和的例子是欧洲人对纽约城镇的评价。欧洲人认为是丑的，这一判断实际上是用欧洲的评判标准来衡量美国，实际上美国建立在一个全新的标准中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（2）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-2/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-2/">
        </link>
        <updated>2020-06-11T13:07:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Owl is reading...
</code></pre>
<p>** 三.西印度群岛**</p>
<p>战争还带来了堕落，我们没资格谴责这种堕落。</p>
<p>战争所带给普通人的痛苦，实际上一直存在，只不过在战争中得到了催化。它可以被概括为痛苦，隔阂，非理性，排他，无序，甚至是反智。一直以来被圈养的人们并没有意识到这种苦痛或者说阴影存在。它可能存在于文化或者人类的心灵中，在生存空间骤然紧缩时突然显现。但不管怎么说，这阴影只是现身或不现身，并没有真正的消失。战争与战败只是一种持久性的污染触媒，源头不在这里，源头永远也不会消失。今天是战争，明天可能借助其他东西表现出来。</p>
<p>生活在这样的环境中，理性世界所塑造的东西好像一下子全消失了。没有尊重，只有猜疑，敌视和想尽办法从他人身上压榨出自己所需要的东西。</p>
<p>科技的纯粹性好像从来都不曾存在，科技的发展与政治或战争挂钩。</p>
<p>美国小镇典型的相貌，一种惹人注目的效果的集合，本应是临时搭建的，现在却成为一种景观长久的保存下来。为什么会出现这样的效果？是否是因为美国文化本身是一种文化拼接的成果，没有相应的文化依托。随着经济科学的发展外部的消费物质的外壳蓬勃发展，但内里的空洞却没有进一步的填充？</p>
<p>这种国家的特征往往交错着发生在很多地方，或许显现出新旧文化区域的变化。旧文化区逐渐衰落，而新文化区域承接了旧文化区的外壳，或者重复了曾走过的道路，于是显现出了一种错位的熟悉景观。</p>
<p><strong>四.追求权利</strong></p>
<p>一个过度兴奋的文明，他在扩张过程中不仅影响到了其他的区域，也同样影响到了文明中的个体。我们被文明中要求我们所处的身份所裹挟，而我们个人则在这个过程中不断地受扭曲。</p>
<p>当然这样的影响也扩散到了环境和其他的文明中。异域文明自然自然发展的过程受到了破坏，呈现出一种被撕破后的模样。西方文明扩张带来的破坏同样也反馈到这些文明身上，导致异域文明整体上呈现出一种破坏后的衰败。整个人类世界都受到了污染。</p>
<p>旅游手册大受欢迎，似乎是人们的一种自我安慰。我们以为世界还是未经打扰的样子，各种文明欣欣向荣。实际是只有一种大众化的文明不断地扩张，夺取了其他文明赖以生存的空间和养分。（这个大众文明的发展可能是按照西方文明的框架构建的，但两者并不完全相同。虽然西方文明在很长一段时间内保持了自身在世界上的优势，但在面对这个大众文明时，他也成为了被逐渐同化的一部分，不过在其中他可能保留了更多自己原本的面貌）</p>
<p>（这个过程中个体起到了一个怎样的作用呢？可能个体自身并不希望这种大众文明肆意扩张，但是实际上因为背束缚在自己的社会职位上，个体不得不成为了助长它蔓延的一份子。我们在一种趋势中做了我们不得不做的事情。）</p>
<p>是什么造成了这样的结果</p>
<p>一方面，随着文明交流的屏障被科技打破，曾经带来差异或者饱含异域风味的事物已经失去了他的独特性。我们不再认为胡椒或其他的什么东西是某个文明所独有，是独立于我们文明之外的东西。曾经的差异变成了大家可以共享的东西，大众的文明得到了助长而原本拥有胡椒的文明他们自身的独特性被削弱了。物质层面的差异越来越小，人们转而去寻找一种精神上的替补品。如果我们还想维持这种差异性，我们就不得不寻求新的替代品。</p>
<p>然而另一方面，我们所寻求到的这种替补品其实是虚假的。随着西方文明的扩张，我们已经很难找到尚未被影响，保留自己原汁原味风俗传统的族群了。我们本身看到的，和调查者们看到的已经是被污染过后的东西了。（这应该是主要原因）此外很难完全摒弃我们的语言、我们的文化、作者或有意识或无意识的编撰对客观事物的影响。我们获取的已经是被加工后的东西了。加工可能掩盖了文明已经被影响的事实，也可能直接掩盖了这个文明本身。</p>
<p>在一些原始的土著中存在一种成人礼。年轻人脱离社群通过苦修达到一种精神恍惚的状态，在这个状态中了解世界并获得属于自己的权力。这种和秩序无关的在人类意识和社会规则之外的冥冥力量，才是让人更好的活下去的东西。它甚至可以改变现有的规则。单纯的将这股力量和社会秩序对峙有些肤浅，寻求这些力量的传统和方法就是社会秩序提供的。但这一风俗中这种人所追求的希望和社会秩序是有间隔的，社会秩序为人们指明方向，让人们去寻找一种不存在于秩序之中的东西。但是随着时间流逝环境发生了变化，这些土著可能面临着同人类学家相同的命运，他们都再也寻不到了。人类学家在逐渐现代化的城市中也寻不到原来旧城的模样了。他只能在老城中寻找碎片，努力试图还原文明本来的样子。</p>
<p>（原始土著的文明可能提供了一种新的思路，人行为的动机、保证和人的生命力可能是存在于规则和秩序之外的）</p>
<p>就和社会秩序背离这一点讲，西方文明中存在类似的情况。这种行为能带来的结果杯水车薪，重要的是这个行为过程。它已经不能改变或是得到什么了，只有这个行为本身可能还带有某种意义。比如，被带到报告厅中，成为其他文明消费的对象。</p>
<p>西方文明的侵略，在异域文明尚且完好的时候讲他看做是威胁，等到他将要衰落的时候才重新尊重他甚至营造出一种假象，掩盖他正在死亡的事实。</p>
<p>人类学家，或是现代的文化研究者或许都会遇到这种矛盾。在文明不断扩张的当下，我们很难寻找到异域文明原始的模样。但如果我们回到文明彼此独立互不接触的时候又会发现我们不具具备相应的理论或是技术来进行对文明的认识。即使是现在，我们的认识和技术限制了我们去解自己身处的文明。这种困惑可能会一直存在于人类的认识史上。</p>
<p>积极的想，时间不仅让文明消失，同样经过沉淀留出空间允许让人们可以静观文明。人们要做的是将碎片收集，以试图寻找到事物和事物之间的联系，得到一定的认识。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（1）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-1/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-1/">
        </link>
        <updated>2020-06-10T01:49:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Owl is reading......
</code></pre>
<p><strong>一.出发</strong></p>
<p>虽然有源源不断的旅行家前往异域，但并没有带来更深刻的对异域的认识。冒险家将画布的上层剥走，只要有这一层视觉的产物就可以吸引人们的注意，忽略在这之下包裹的是老生常谈的东西。</p>
<p>交通的便利，摄影、传媒技术的变更，人们潜在的观赏欲望让“冒险”成为一种职业，人们冒险的目的是获取或者为自己带回属于异域的景观，是一种更加偏重于视觉刺激的商品。在这个“生产—消费”的过程中，可能也存在一个隐形的加工，我们对异域的认识是刻板的重复的在没有进一步加深的，我们被提供的是我们印象中或者说是大众心中的异域而不是它的全貌。这种冒险商品模式本身也没有能力提供描绘全貌的能力。或者说，我们现在的认识方式可能并不能带给我们正确的认识，因为最直观传播最快的成果并不是人文学者或者其他领域的学者他们经过多年的困苦最终熬得的硕果，而是更鲜明，更突出，更引人注目的东西。灯光比点亮它的系统更引人注目。</p>
<p>两种不同的文明接轨是两方拥有话语权的人在交流，很难说这两方是否能代表各自的文明。但鉴于更多的人是沉默的消失在交流中的，我们只能看到这两方交流的结果。两方彼此获得的认识也只是一个片面的很可能无法代表大多数阶级的认识。</p>
<p>但这种交流并不一定是消极的，虽然就“认识”而言我们可能收到了误导，但是两方的交流必然会产生一定的影响。不同的情况下我们无法言明这种影响扩展到什么领域，它或许为某一种文明提供了内部改造的条件。从外壳和话语权保持方的视角观察，可能具有一定的滞后性，或被人为是反动的。</p>
<p>在进行认识之前我们对一件事情的判断可能已经受我们的身份的影响。同样这种受了影响的认识不一定是错误的或是消极的。但想要得到一个客观的社会动态发展的全貌，还需要我们从这样一个身份中脱身，以第三者的身份去旁观。我不确定是否存在“纯粹第三者”。</p>
<p>真的穿透这两层迷雾——一个是视觉上的迷雾，一个是话语权的迷雾，一个异域文明真正的样貌可能远远超乎预料。</p>
<p><strong>二.船上</strong></p>
<p>随着文明的发展我们的生存空间正越来越小。这与我们所期望的相反，他没有扩大甚至没办法保持原状。人的重量变得很轻，像是牲畜或是什么物品。在战争这一相对特殊的环境中被运输。</p>
<p>我们用同一套的标准对人和人的职业、性格进行划分。然而实际上，不同社会中同一精神面貌的人完全可以承担不同的职责。问题是，这种单一文化视角的机械分类会不会在无形中抹杀了一部分人和他们的行动。人和他们所扮演的社会角色之间可以拥有更为细腻的关系，而不是笼统的标签。这一种关系已经被简化为一种标签了吗？</p>
<p>在战争中出现了一种矛盾，因文明引发的战争剥夺了人们的体面，人们在一片废墟中努力挣扎着寻求自己可以得到的最后一份尊严。毁灭是文明带来的，这种需要可以维护的体面也是同一个文明提供的，但这两者却又相互矛盾。人们认为体面是自己生命的一部分，但是在废墟中它又难以保全，需要挣扎着刻意卫护，在这个过程中人会不会感觉自身被撕扯了？</p>
<p>战争同样摧折了人们的精神。在动乱、孤立、职责和生活的空洞间。士兵和普通岛民都开始进入到一种神经质的非理性的状态中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[它]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/ta/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/ta/">
        </link>
        <updated>2020-06-06T15:10:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>我弹动手指，伴随着哒哒声，它被拖出水潭。
</code></pre>
<p>它是条滑不溜秋的东西，握不住，稍不留神就会从手中滑脱。颜色很像我养过的一种多肉，矿物般晶莹饱满。我们相伴多年，它是个蛮不错的伙伴，明智又沉默。在我干活时安静地游荡在周围，偶尔会猛抽我的头，以阻止我做蠢事或鼓励我做蠢事。相比有腿有手的人类，它的生活简单得多。在不乐意陪我时就游到我们初遇的水潭，静静沉在潭底。有时它会自己回来，有时需要我去找。我和水潭，对它来说都不是归宿。它在一处待久了就要跑到另一处。我比水潭兄殷勤些，晓得过来找它。只可惜这一套赢不来它的青眼。</p>
<p>我最近越来越频繁地赶往水潭，试图延长我们相处的时间。此时，我正站在齐腰的水里，因浑身湿透打着哆嗦。我捉住它了，手指抠进湿冷的血肉。它挣扎了一会儿安静下来，寒气笼罩着我们两个，我跟它对视感到疲惫又茫然。</p>
<p>长久以来第一次，我把它高高举起，就着阳光和月色打量。它提供了一份与以往不同的沉默，一种死气沉沉的寂静。它轻得过分，近乎透明，让我想起小时候看过的童话——女孩不幸落在恶魔的酒窖，因为饥饿吃空了自己的内脏。而现在细细地看，曾经痛抽我的躯体变得轻而薄，栖息其中的东西不知所踪。它的身体就像装裱光束的玻璃框，轻轻摇动，连回声都没留下。</p>
<p>我为自己养不好任何东西而懊恼。它很安静，惧怕吵闹和一切五光十色的东西。我见过很多它的同类，它们陪伴着我的同类，有的健康有的憔悴。在这个时代，只要留心去找可以查到不少有关这个族群的资料。不需要医生——实际上也没有属于它们的医生，我大致可以猜出它的病灶。它的疲惫和病态全是从饥饿中长出来的。谭水里什么都没有，它需要被喂养，我却对此手无足措。我把每一日都打包进箱子里，希望能积攒下什么可以用来提供养料的东西。清晨我将一圈又一圈的胶带缠在箱子上，傍晚时再一圈又一圈地扯下。每一个箱子都是空荡荡的。一个被包装，一个被打开，我不断摆弄着箱子，浑噩噩中。旁观这场“箱子游戏”一定很无趣，它在我扯胶带的时候离开回到水潭，深深地沉在一片浓雾中。我越是殷勤地去寻它越是雾里看花，我什么都看不清，它则不愿露面，我们因水而隔膜。</p>
<p>如果可以，我想在岸上大声哭喊。用呜咽向它许诺，像每一个试图挽回什么的人那样字字泣血，表达自己的悔恨。但我什么都没做，我知道自己哭不出来。我不会为它的死亡而流泪，起码现在不会。虚假的表演式的悲伤不可能把它带回来。确实，我需要它，借它的挣扎撕破环绕在我身边的东西。我享受它带来的猛击，哪怕只是鼓励我去奔赴一个愚蠢的结果。我真真切切地渴望它，被饥饿蛀空的从来不是它，只有我，而一个空洞的躯壳是什么都看不到的。</p>
<p>然而此时，我只是放下手臂把它抛出去转身离开。我没有听见水花飞溅的声音，也没有感受到曾经蹭过我手臂的鳞片。我只是一步步离开水潭，房子里，成堆的箱子还在等着我。我包装，我又打开，箱子里藏着粮食，存着空洞。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6-3]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/6-3/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/6-3/">
        </link>
        <updated>2020-06-03T15:06:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>坚持了两个星期，迎来了第一波倦怠期。 
</code></pre>
<p>​     从上周开始状态状态很差，直到今天彻头彻尾的大放纵，我不知道会不会继续下滑。压力不大，就是厌学、分心，伴随着对手头工作的否定。</p>
<p>​        我想把这种状态比作酗酒两者的相似之处有：带不来快乐；造成时间断层；在大部分作者笔下是毁灭性的。时间在一无所获中溜走了，留下的只有彻彻底底的空洞，就好像一天中某一段时间被吃掉了，什么都剩不下。我庆幸自己没有为此焦虑，但又觉得不焦虑是不是反而是更坏的状况，因为焦虑都被这个不知明的东西吃掉了。</p>
<p>​       从本周开始会列出书单和近期目标书目，基本是一本老师推荐，一本自我选择。下一周开始在继续看课本的同时带电脑去图书馆，是时候总结什么事要背的东西了。我会把kindle里面的书清一波。英语需要自学和背诵，同时也需要做大量的卷子。才知道假期买回来的卷子只是基础的部分，这样的话可以放心大胆地做了，英语真的很需要阅读材料。</p>
<p>​        两星期内的成果是对课本有个大致的框架，但是细节没有，框架上还没有附着血肉。我坚持认为自己需要过一遍课本，虽然很低调，但我坚持。</p>
<p>​        可以的话希望能过进一步提高每天学习的时间，我至今难以相信可以一天学十个小时。或许把阅读资料加进来会改善情况，我真的需要赶快提高阅读速度了。</p>
<h1 id="到八月的任务是"><strong>到八月的任务是</strong></h1>
<p>阅读</p>
<p>英语每日两篇阅读，配合单词背诵和长难句解析</p>
<p>规划每日笔记梳理的数量</p>
<p>每周六日的写作</p>
<h1 id="我会在这周内完成一些准备工作">我会在这周内完成一些准备工作</h1>
<p>列出书单</p>
<p>分割复习内容</p>
<p>查阅考研资料</p>
<p>计算出相应的时间</p>
<p>不准备按照别人的考研计划走了，人不可能活在相同的笼子中。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>