<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://owlisoww.github.io</id>
    <title>Wolisoww</title>
    <updated>2020-06-14T01:46:57.207Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://owlisoww.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://owlisoww.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>猫头鹰</subtitle>
    <logo>https://owlisoww.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://owlisoww.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Wolisoww</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（2）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-2/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-2/">
        </link>
        <updated>2020-06-11T13:07:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Owl is reading...
</code></pre>
<p>** 三.西印度群岛**</p>
<p>战争还带来了堕落，我们没资格谴责这种堕落。</p>
<p>战争所带给普通人的痛苦，实际上一直存在，只不过在战争中得到了催化。它可以被概括为痛苦，隔阂，非理性，排他，无序，甚至是反智。一直以来被圈养的人们并没有意识到这种苦痛或者说阴影存在。它可能存在于文化或者人类的心灵中，在生存空间骤然紧缩时突然显现。但不管怎么说，这阴影只是现身或不现身，并没有真正的消失。战争与战败只是一种持久性的污染触媒，源头不在这里，源头永远也不会消失。今天是战争，明天可能借助其他东西表现出来。</p>
<p>生活在这样的环境中，理性世界所塑造的东西好像一下子全消失了。没有尊重，只有猜疑，敌视和想尽办法从他人身上压榨出自己所需要的东西。</p>
<p>科技的纯粹性好像从来都不曾存在，科技的发展与政治或战争挂钩。</p>
<p>美国小镇典型的相貌，一种惹人注目的效果的集合，本应是临时搭建的，现在却成为一种景观长久的保存下来。为什么会出现这样的效果？是否是因为美国文化本身是一种文化拼接的成果，没有相应的文化依托。随着经济科学的发展外部的消费物质的外壳蓬勃发展，但内里的空洞却没有进一步的填充？</p>
<p>这种国家的特征往往交错着发生在很多地方，或许显现出新旧文化区域的变化。旧文化区逐渐衰落，而新文化区域承接了旧文化区的外壳，或者重复了曾走过的道路，于是显现出了一种错位的熟悉景观。</p>
<p><strong>四.追求权利</strong></p>
<p>一个过度兴奋的文明，他在扩张过程中不仅影响到了其他的区域，也同样影响到了文明中的个体。我们被文明中要求我们所处的身份所裹挟，而我们个人则在这个过程中不断地受扭曲。</p>
<p>当然这样的影响也扩散到了环境和其他的文明中。异域文明自然自然发展的过程受到了破坏，呈现出一种被撕破后的模样。西方文明扩张带来的破坏同样也反馈到这些文明身上，导致异域文明整体上呈现出一种破坏后的衰败。整个人类世界都受到了污染。</p>
<p>旅游手册大受欢迎，似乎是人们的一种自我安慰。我们以为世界还是未经打扰的样子，各种文明欣欣向荣。实际是只有一种大众化的文明不断地扩张，夺取了其他文明赖以生存的空间和养分。（这个大众文明的发展可能是按照西方文明的框架构建的，但两者并不完全相同。虽然西方文明在很长一段时间内保持了自身在世界上的优势，但在面对这个大众文明时，他也成为了被逐渐同化的一部分，不过在其中他可能保留了更多自己原本的面貌）</p>
<p>（这个过程中个体起到了一个怎样的作用呢？可能个体自身并不希望这种大众文明肆意扩张，但是实际上因为背束缚在自己的社会职位上，个体不得不成为了助长它蔓延的一份子。我们在一种趋势中做了我们不得不做的事情。）</p>
<p>是什么造成了这样的结果</p>
<p>一方面，随着文明交流的屏障被科技打破，曾经带来差异或者饱含异域风味的事物已经失去了他的独特性。我们不再认为胡椒或其他的什么东西是某个文明所独有，是独立于我们文明之外的东西。曾经的差异变成了大家可以共享的东西，大众的文明得到了助长而原本拥有胡椒的文明他们自身的独特性被削弱了。物质层面的差异越来越小，人们转而去寻找一种精神上的替补品。如果我们还想维持这种差异性，我们就不得不寻求新的替代品。</p>
<p>然而另一方面，我们所寻求到的这种替补品其实是虚假的。随着西方文明的扩张，我们已经很难找到尚未被影响，保留自己原汁原味风俗传统的族群了。我们本身看到的，和调查者们看到的已经是被污染过后的东西了。（这应该是主要原因）此外很难完全摒弃我们的语言、我们的文化、作者或有意识或无意识的编撰对客观事物的影响。我们获取的已经是被加工后的东西了。加工可能掩盖了文明已经被影响的事实，也可能直接掩盖了这个文明本身。</p>
<p>在一些原始的土著中存在一种成人礼。年轻人脱离社群通过苦修达到一种精神恍惚的状态，在这个状态中了解世界并获得属于自己的权力。这种和秩序无关的在人类意识和社会规则之外的冥冥力量，才是让人更好的活下去的东西。它甚至可以改变现有的规则。单纯的将这股力量和社会秩序对峙有些肤浅，寻求这些力量的传统和方法就是社会秩序提供的。但这一风俗中这种人所追求的希望和社会秩序是有间隔的，社会秩序为人们指明方向，让人们去寻找一种不存在于秩序之中的东西。但是随着时间流逝环境发生了变化，这些土著可能面临着同人类学家相同的命运，他们都再也寻不到了。人类学家在逐渐现代化的城市中也寻不到原来旧城的模样了。他只能在老城中寻找碎片，努力试图还原文明本来的样子。</p>
<p>（原始土著的文明可能提供了一种新的思路，人行为的动机、保证和人的生命力可能是存在于规则和秩序之外的）</p>
<p>就和社会秩序背离这一点讲，西方文明中存在类似的情况。这种行为能带来的结果杯水车薪，重要的是这个行为过程。它已经不能改变或是得到什么了，只有这个行为本身可能还带有某种意义。比如，被带到报告厅中，成为其他文明消费的对象。</p>
<p>西方文明的侵略，在异域文明尚且完好的时候讲他看做是威胁，等到他将要衰落的时候才重新尊重他甚至营造出一种假象，掩盖他正在死亡的事实。</p>
<p>人类学家，或是现代的文化研究者或许都会遇到这种矛盾。在文明不断扩张的当下，我们很难寻找到异域文明原始的模样。但如果我们回到文明彼此独立互不接触的时候又会发现我们不具具备相应的理论或是技术来进行对文明的认识。即使是现在，我们的认识和技术限制了我们去解自己身处的文明。这种困惑可能会一直存在于人类的认识史上。</p>
<p>积极的想，时间不仅让文明消失，同样经过沉淀留出空间允许让人们可以静观文明。人们要做的是将碎片收集，以试图寻找到事物和事物之间的联系，得到一定的认识。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《忧郁的热带》读书笔记（1）]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-1/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/lesslessyou-yu-de-re-dai-greatergreater-du-shu-bi-ji-1/">
        </link>
        <updated>2020-06-10T01:49:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>Owl is reading......
</code></pre>
<p><strong>一.出发</strong></p>
<p>虽然有源源不断的旅行家前往异域，但并没有带来更深刻的对异域的认识。冒险家将画布的上层剥走，只要有这一层视觉的产物就可以吸引人们的注意，忽略在这之下包裹的是老生常谈的东西。</p>
<p>交通的便利，摄影、传媒技术的变更，人们潜在的观赏欲望让“冒险”成为一种职业，人们冒险的目的是获取或者为自己带回属于异域的景观，是一种更加偏重于视觉刺激的商品。在这个“生产—消费”的过程中，可能也存在一个隐形的加工，我们对异域的认识是刻板的重复的在没有进一步加深的，我们被提供的是我们印象中或者说是大众心中的异域而不是它的全貌。这种冒险商品模式本身也没有能力提供描绘全貌的能力。或者说，我们现在的认识方式可能并不能带给我们正确的认识，因为最直观传播最快的成果并不是人文学者或者其他领域的学者他们经过多年的困苦最终熬得的硕果，而是更鲜明，更突出，更引人注目的东西。灯光比点亮它的系统更引人注目。</p>
<p>两种不同的文明接轨是两方拥有话语权的人在交流，很难说这两方是否能代表各自的文明。但鉴于更多的人是沉默的消失在交流中的，我们只能看到这两方交流的结果。两方彼此获得的认识也只是一个片面的很可能无法代表大多数阶级的认识。</p>
<p>但这种交流并不一定是消极的，虽然就“认识”而言我们可能收到了误导，但是两方的交流必然会产生一定的影响。不同的情况下我们无法言明这种影响扩展到什么领域，它或许为某一种文明提供了内部改造的条件。从外壳和话语权保持方的视角观察，可能具有一定的滞后性，或被人为是反动的。</p>
<p>在进行认识之前我们对一件事情的判断可能已经受我们的身份的影响。同样这种受了影响的认识不一定是错误的或是消极的。但想要得到一个客观的社会动态发展的全貌，还需要我们从这样一个身份中脱身，以第三者的身份去旁观。我不确定是否存在“纯粹第三者”。</p>
<p>真的穿透这两层迷雾——一个是视觉上的迷雾，一个是话语权的迷雾，一个异域文明真正的样貌可能远远超乎预料。</p>
<p><strong>二.船上</strong></p>
<p>随着文明的发展我们的生存空间正越来越小。这与我们所期望的相反，他没有扩大甚至没办法保持原状。人的重量变得很轻，像是牲畜或是什么物品。在战争这一相对特殊的环境中被运输。</p>
<p>我们用同一套的标准对人和人的职业、性格进行划分。然而实际上，不同社会中同一精神面貌的人完全可以承担不同的职责。问题是，这种单一文化视角的机械分类会不会在无形中抹杀了一部分人和他们的行动。人和他们所扮演的社会角色之间可以拥有更为细腻的关系，而不是笼统的标签。这一种关系已经被简化为一种标签了吗？</p>
<p>在战争中出现了一种矛盾，因文明引发的战争剥夺了人们的体面，人们在一片废墟中努力挣扎着寻求自己可以得到的最后一份尊严。毁灭是文明带来的，这种需要可以维护的体面也是同一个文明提供的，但这两者却又相互矛盾。人们认为体面是自己生命的一部分，但是在废墟中它又难以保全，需要挣扎着刻意卫护，在这个过程中人会不会感觉自身被撕扯了？</p>
<p>战争同样摧折了人们的精神。在动乱、孤立、职责和生活的空洞间。士兵和普通岛民都开始进入到一种神经质的非理性的状态中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[它]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/ta/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/ta/">
        </link>
        <updated>2020-06-06T15:10:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>我弹动手指，伴随着哒哒声，它被拖出水潭。
</code></pre>
<p>它是条滑不溜秋的东西，握不住，稍不留神就会从手中滑脱。颜色很像我养过的一种多肉，矿物般晶莹饱满。我们相伴多年，它是个蛮不错的伙伴，明智又沉默。在我干活时安静地游荡在周围，偶尔会猛抽我的头，以阻止我做蠢事或鼓励我做蠢事。相比有腿有手的人类，它的生活简单得多。在不乐意陪我时就游到我们初遇的水潭，静静沉在潭底。有时它会自己回来，有时需要我去找。我和水潭，对它来说都不是归宿。它在一处待久了就要跑到另一处。我比水潭兄殷勤些，晓得过来找它。只可惜这一套赢不来它的青眼。</p>
<p>我最近越来越频繁地赶往水潭，试图延长我们相处的时间。此时，我正站在齐腰的水里，因浑身湿透打着哆嗦。我捉住它了，手指抠进湿冷的血肉。它挣扎了一会儿安静下来，寒气笼罩着我们两个，我跟它对视感到疲惫又茫然。</p>
<p>长久以来第一次，我把它高高举起，就着阳光和月色打量。它提供了一份与以往不同的沉默，一种死气沉沉的寂静。它轻得过分，近乎透明，让我想起小时候看过的童话——女孩不幸落在恶魔的酒窖，因为饥饿吃空了自己的内脏。而现在细细地看，曾经痛抽我的躯体变得轻而薄，栖息其中的东西不知所踪。它的身体就像装裱光束的玻璃框，轻轻摇动，连回声都没留下。</p>
<p>我为自己养不好任何东西而懊恼。它很安静，惧怕吵闹和一切五光十色的东西。我见过很多它的同类，它们陪伴着我的同类，有的健康有的憔悴。在这个时代，只要留心去找可以查到不少有关这个族群的资料。不需要医生——实际上也没有属于它们的医生，我大致可以猜出它的病灶。它的疲惫和病态全是从饥饿中长出来的。谭水里什么都没有，它需要被喂养，我却对此手无足措。我把每一日都打包进箱子里，希望能积攒下什么可以用来提供养料的东西。清晨我将一圈又一圈的胶带缠在箱子上，傍晚时再一圈又一圈地扯下。每一个箱子都是空荡荡的。一个被包装，一个被打开，我不断摆弄着箱子，浑噩噩中。旁观这场“箱子游戏”一定很无趣，它在我扯胶带的时候离开回到水潭，深深地沉在一片浓雾中。我越是殷勤地去寻它越是雾里看花，我什么都看不清，它则不愿露面，我们因水而隔膜。</p>
<p>如果可以，我想在岸上大声哭喊。用呜咽向它许诺，像每一个试图挽回什么的人那样字字泣血，表达自己的悔恨。但我什么都没做，我知道自己哭不出来。我不会为它的死亡而流泪，起码现在不会。虚假的表演式的悲伤不可能把它带回来。确实，我需要它，借它的挣扎撕破环绕在我身边的东西。我享受它带来的猛击，哪怕只是鼓励我去奔赴一个愚蠢的结果。我真真切切地渴望它，被饥饿蛀空的从来不是它，只有我，而一个空洞的躯壳是什么都看不到的。</p>
<p>然而此时，我只是放下手臂把它抛出去转身离开。我没有听见水花飞溅的声音，也没有感受到曾经蹭过我手臂的鳞片。我只是一步步离开水潭，房子里，成堆的箱子还在等着我。我包装，我又打开，箱子里藏着粮食，存着空洞。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6-3]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/6-3/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/6-3/">
        </link>
        <updated>2020-06-03T15:06:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>坚持了两个星期，迎来了第一波倦怠期。 
</code></pre>
<p>​     从上周开始状态状态很差，直到今天彻头彻尾的大放纵，我不知道会不会继续下滑。压力不大，就是厌学、分心，伴随着对手头工作的否定。</p>
<p>​        我想把这种状态比作酗酒两者的相似之处有：带不来快乐；造成时间断层；在大部分作者笔下是毁灭性的。时间在一无所获中溜走了，留下的只有彻彻底底的空洞，就好像一天中某一段时间被吃掉了，什么都剩不下。我庆幸自己没有为此焦虑，但又觉得不焦虑是不是反而是更坏的状况，因为焦虑都被这个不知明的东西吃掉了。</p>
<p>​       从本周开始会列出书单和近期目标书目，基本是一本老师推荐，一本自我选择。下一周开始在继续看课本的同时带电脑去图书馆，是时候总结什么事要背的东西了。我会把kindle里面的书清一波。英语需要自学和背诵，同时也需要做大量的卷子。才知道假期买回来的卷子只是基础的部分，这样的话可以放心大胆地做了，英语真的很需要阅读材料。</p>
<p>​        两星期内的成果是对课本有个大致的框架，但是细节没有，框架上还没有附着血肉。我坚持认为自己需要过一遍课本，虽然很低调，但我坚持。</p>
<p>​        可以的话希望能过进一步提高每天学习的时间，我至今难以相信可以一天学十个小时。或许把阅读资料加进来会改善情况，我真的需要赶快提高阅读速度了。</p>
<h1 id="到八月的任务是"><strong>到八月的任务是</strong></h1>
<p>阅读</p>
<p>英语每日两篇阅读，配合单词背诵和长难句解析</p>
<p>规划每日笔记梳理的数量</p>
<p>每周六日的写作</p>
<h1 id="我会在这周内完成一些准备工作">我会在这周内完成一些准备工作</h1>
<p>列出书单</p>
<p>分割复习内容</p>
<p>查阅考研资料</p>
<p>计算出相应的时间</p>
<p>不准备按照别人的考研计划走了，人不可能活在相同的笼子中。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>