<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://owlisoww.github.io</id>
    <title>Wolisoww</title>
    <updated>2020-06-06T15:13:07.310Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://owlisoww.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://owlisoww.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>猫头鹰</subtitle>
    <logo>https://owlisoww.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://owlisoww.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Wolisoww</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[它]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/ta/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/ta/">
        </link>
        <updated>2020-06-06T15:10:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>我弹动手指，伴随着哒哒声，它被我从水里拖了出来。
</code></pre>
<p>它是条滑不溜秋的东西，握不住，稍不留神就会从手中滑脱。它很像我养过的一种多肉，有水晶矿物精英饱满的外壳。我们相伴多年，以至于我都记不得是哪个年头和这家伙相遇的。它是个蛮不错的伙伴，明智又沉默，在我干活的时候游荡在四周。偶尔，它会猛抽我的头，以阻止我做蠢事或鼓励我做蠢事。相比有腿有手的人类，它的生活要单纯的多。在不乐意陪我时它就回到我们初遇的水潭，静静沉在潭底。有时它会自己回来，有时需要我去找。我和水潭，两者对它来说都不是归宿，在一处待久了就要跑到另一处。我比水潭兄殷勤些，晓得过来找它。但这一套赢不来他的青眼。</p>
<p>我最近越来越频繁地赶往水潭，却并没因此延长我们相处的时间。现在，我站在齐腰的水里，浑身湿透打着哆嗦，手指抠进它的身体。它挣扎了一会儿安静下来，潭水很冷，寒气笼罩着我们两个，我在又一次抓到它后感到茫然。</p>
<p>长久以来第一次，我把它高高举起，就着阳光和月色打量。它提供了一份与以往不同的沉默，一种死气沉沉的寂静。它轻得过分，近乎透明，让我想起小时候看过的童话——女孩不幸落在恶魔的酒窖，因为饥饿她吃空了自己的内脏。而现在细细地看，曾经痛抽我的躯体变得轻而薄，栖息其中的东西不知所踪。它的身体就像装裱光束的玻璃框，轻轻摇动，连回声都没留下。</p>
<p>我对它的衰败毫无头绪，包括本人在内，我养不好任何东西。它很安静，怕吵闹，还有一切五光十色的东西。我看过许多它的同类陪伴着我的同类。有两种憔悴，我知道它并不疲惫，只是饥饿，需要被过多的东西淹没，谭水里什么都没有。它需要被喂养，我却对喂养手无足措，我把每一日都打包进箱子里，希望能积攒下什么可以用来提供养料的东西，我在傍晚打开一个又一个箱子，每一个都是空荡荡的，一个空洞被包装，一个空洞又被打开，我不断重复着开箱子的动作，机械的没有情绪。在浑浑噩噩中，我发现它走了，它回到了水潭，深深地沉在一片水雾中。我越是殷勤地来越是雾里看花，我看不清它，它又不愿意见我，我们因水而隔膜。</p>
<p>如果可以，我是想要哭喊地，用呜咽向它许诺。像每一个试图挽回的人那样用字字泣血的声音来表达自己的悔恨。但我什么都没做，我甚至哭不出来。我知道自己不会为它的死亡而流泪，起码现在不会，虚假的表演式的悲伤也不可能真的把它带回到我身边。确实，我需要它，用它的挣扎撕破环绕在我身边的东西，我也享受它带来的猛击，哪怕只是鼓励我去奔赴一个愚蠢的结果。我真真切切地需要它，真正被饥饿蛀空的从来不是它，只有我，而一个空洞的躯壳是什么都看不到的。</p>
<p>最后我只是放下了手臂，我把它抛出去转身离开。我没有听见水花飞溅的声音，也没有感受到曾经蹭过我手臂的它的鳞片。我只是一步步离开水潭，房子里，成堆的箱子还在等着我。我包装，我又打开，箱子里存着粮食，也存着空洞。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6-3]]></title>
        <id>https://owlisoww.github.io/post/6-3/</id>
        <link href="https://owlisoww.github.io/post/6-3/">
        </link>
        <updated>2020-06-03T15:06:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>坚持了两个星期，迎来了第一波倦怠期。 
</code></pre>
<p>​     从上周开始状态状态很差，直到今天彻头彻尾的大放纵，我不知道会不会继续下滑。压力不大，就是厌学、分心，伴随着对手头工作的否定。</p>
<p>​        我想把这种状态比作酗酒两者的相似之处有：带不来快乐；造成时间断层；在大部分作者笔下是毁灭性的。时间在一无所获中溜走了，留下的只有彻彻底底的空洞，就好像一天中某一段时间被吃掉了，什么都剩不下。我庆幸自己没有为此焦虑，但又觉得不焦虑是不是反而是更坏的状况，因为焦虑都被这个不知明的东西吃掉了。</p>
<p>​       从本周开始会列出书单和近期目标书目，基本是一本老师推荐，一本自我选择。下一周开始在继续看课本的同时带电脑去图书馆，是时候总结什么事要背的东西了。我会把kindle里面的书清一波。英语需要自学和背诵，同时也需要做大量的卷子。才知道假期买回来的卷子只是基础的部分，这样的话可以放心大胆地做了，英语真的很需要阅读材料。</p>
<p>​        两星期内的成果是对课本有个大致的框架，但是细节没有，框架上还没有附着血肉。我坚持认为自己需要过一遍课本，虽然很低调，但我坚持。</p>
<p>​        可以的话希望能过进一步提高每天学习的时间，我至今难以相信可以一天学十个小时。或许把阅读资料加进来会改善情况，我真的需要赶快提高阅读速度了。</p>
<h1 id="到八月的任务是"><strong>到八月的任务是</strong></h1>
<p>阅读</p>
<p>英语每日两篇阅读，配合单词背诵和长难句解析</p>
<p>规划每日笔记梳理的数量</p>
<p>每周六日的写作</p>
<h1 id="我会在这周内完成一些准备工作">我会在这周内完成一些准备工作</h1>
<p>列出书单</p>
<p>分割复习内容</p>
<p>查阅考研资料</p>
<p>计算出相应的时间</p>
<p>不准备按照别人的考研计划走了，人不可能活在相同的笼子中。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>